<article_list>
<article type="default">
<title>Периодическая краевая задача для дифференциального уравнения четвертого порядка</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8849</url>
<annotation>В работе получены достаточные условия разрешимости периодической краевой задачи для обыкновенного дифференциального уравнения четвертого порядка. Применяемая в работе методика исследования основана на теореме существования решения для квазилинейного операторного уравнения в случае резонанса. Достаточные условия существования периодических решений сформулированы в терминах исходного уравнения. Показано, что основной результат работы уточняет теорему существования, полученную в работе B. Mehri, D. Shadman, Sci. Iran.</annotation>
<keywords>
<keyword>уравнение четвертого порядка</keyword>
<keyword> периодическое решение</keyword>
<keyword> резонанс.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>Критерии ограниченности и устойчивости для линейных обыкновенных дифференциальных уравнений второго порядка</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8850</url>
<annotation>Получены некоторые соотношения, связывающие решения обыкновенных линейных дифференциальных уравнений второго порядка с мнимой компонентой комплексного решения соответствующего уравнения Риккати. На основе этих соотношений и одной теоремы И. М. Соболя доказываются критерии ограниченности и устойчивости для линейных уравнений второго порядка.</annotation>
<keywords>
<keyword>комплексное решение уравнения Риккати</keyword>
<keyword> теорема И.М. Соболя</keyword>
<keyword> ограниченность решений</keyword>
<keyword> устойчивость по Ляпунову</keyword>
<keyword> асимптотическая устойчивость.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>О единственности решения обратной задачи Коши для дифференциального уравнения с дробной производной в банаховом пространстве</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8851</url>
<annotation>Рассматриваются линейные дробно-дифференциальные операторные уравнения с производной Капуто. Целью работы является получение условий единственности решения обратной задачи Коши для таких уравнений. Исследование опирается на свойства функции Миттаг-Леффлера и использует исчисление секториальных операторов в банаховом пространстве. Для уравнений с операторами общего вида найдены достаточные условия единственности, для уравнений с плотно определенными секториальными операторами – необходимые и достаточные условия.</annotation>
<keywords>
<keyword>дробно-дифференциальные уравнения</keyword>
<keyword> производная Капуто</keyword>
<keyword> банахово пространство</keyword>
<keyword> обратная задача Коши</keyword>
<keyword> единственность решения</keyword>
<keyword> некорректные задачи</keyword>
<keyword> функция Миттаг-Леффлера</keyword>
<keyword> исчисление секториальных операторов</keyword>
<keyword> дробное уравнение Фоккера–Планка</keyword>
<keyword> субдиффузия.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>Нахождение степенных сумм корней систем неалгебраических уравнений в </title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8852</url>
<annotation>Целью работы является нахождение степенных сумм корней систем неалгебраических уравнений, состоящих из целых или мероморфных функций конечного порядка роста. Эти степенные суммы связаны с некоторыми вычетными интегралами, не являющимися вычетами Гротендика. В качестве приложения найдены суммы некоторых кратных рядов.</annotation>
<keywords>
<keyword>неалгебраические системы уравнений</keyword>
<keyword> степенные суммы корней</keyword>
<keyword> вычетный интеграл.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>Аффинные связности на трехмерных псевдоримановых однородных пространствах. I</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8853</url>
<annotation>Цель данной работы – описать инвариантные аффинные связности на псевдоримановых однородных пространствах в размерностях 2 и 3. Приведена локальная классификация римановых однородных пространств, эквивалентная описанию эффективных пар алгебр Ли, допускающих инвариантную невырожденную симметричную билинейную форму на изотропном модуле. Классификация псевдоримановых однородных пространств рассмотрена в отдельной статье (часть 2). Найдены все инвариантные аффинные связности, их тензоры кривизны и кручения, выделены аффинные связности на римановых однородных пространствах и римановы связности.</annotation>
<keywords>
<keyword>инвариантная аффинная связность</keyword>
<keyword> псевдориманово однородное пространство.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>О проективной эквивалентности гладких функций на плоскости</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8854</url>
<annotation>В работе найдены дифференциальные инварианты действия проективной группы на пространстве гладких функций на плоскости и получена классификация орбит этого действия.</annotation>
<keywords>
<keyword>проективная группа</keyword>
<keyword> дифференциальный инвариант</keyword>
<keyword> пространство джетов.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>О задаче Хаагерупа о субаддитивных весахна</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8855</url>
<annotation>У. Хаагеруп в 1975 г. поставил следующую задачу:</annotation>
<keywords>
<keyword>-алгебра</keyword>
<keyword> субаддитивный вес</keyword>
<keyword> нормальный функционал</keyword>
<keyword> проектор</keyword>
<keyword> атом</keyword>
<keyword> нормированное идеальное пространство</keyword>
<keyword> линейный ограниченный оператор</keyword>
<keyword> гильбертово пространство.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>О минимальных периодах решений функционально-дифференциальных уравнений высших порядков</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8856</url>
<annotation>Получены точные оценки минимальных периодов периодических решений функционально-дифференциальных уравнений высших порядков.</annotation>
<keywords>
<keyword>минимальные периоды</keyword>
<keyword> уравнения высших порядков</keyword>
<keyword> функционально-дифференциальные уравнения.</keyword>
</keywords>
</article>
<article type="default">
<title>Однородная задача Гильберта со счетным множеством точек разрыва коэффициентов и логарифмической особенностью индекса</title>
<url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm8857</url>
<annotation>Рассмотрена задача Гильберта для верхней полуплоскости со счетным множеством точек разрыва коэффициентов краевого условия и с двусторонним завихрением на бесконечности логарифмического порядка. Получена формула общего решения.</annotation>
<keywords>
<keyword>краевая задача Гильберта</keyword>
<keyword> завихрение на бесконечности</keyword>
<keyword> бесконечный индекс</keyword>
<keyword> целые функции нулевого порядка.</keyword>
</keywords>
</article>
</article_list>
