<article_list>
    <article>
        <id>1</id>
        <title type="default">О числе моделей теорий локально свободных алгебр</title>
        <title type="porter">о числ модел теор локальн свободн алгебр</title>
        <title type="mystem"/>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9004</url>
        <annotation type="default">В работе исследуется число предельных и простых над конечными множествами моделей
            счетных полных теорий локально свободных алгебр.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в работ исслед числ предельн и прост над конечн множеств модел счетн полн теор локальн
            свободн алгебр
        </annotation>
        <annotation type="mystem"/>
        <keywords>
            <keyword>предельная модель</keyword>
            <keyword>простая модель</keyword>
            <keyword>локально свободная алгебра.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>2</id>
        <title type="default">Бигруппоидные инварианты для зацеплений в проективном пространстве</title>
        <title type="porter">бигруппоидн инвариант для зацеплен в проектном пространств</title>
        <title type="mystem">бигруппоидный</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9005</url>
        <annotation type="default">В статье вводится понятие проективного бигруппоида, объекта, связанного с
            зацеплениями в проективном пространстве. Статья посвящена доказательству того, что число допустимых
            раскрасок диаграммы зацепления в проективном пространстве проективным бигруппоидом является инвариантом
            этого зацепления.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в стат ввод понят проектного бигруппоид объект связа с зацеплен в проектном
            пространств стат посвящ доказательств тог что числ допустим раскрасок диаграмм зацеплен в проектном
            пространств проектным бигруппоид явля инвариант эт зацеплен
        </annotation>
        <annotation type="mystem">бигруппоид бигруппоид</annotation>
        <keywords>
            <keyword>зацепление</keyword>
            <keyword>бигруппоид</keyword>
            <keyword>инвариант</keyword>
            <keyword>проективное пространство.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>3</id>
        <title type="default">Структура подалгебр алгебры Теплица, неподвижных относительно конечной группы
            автоморфизмов
        </title>
        <title type="porter">структур подалгебр алгебр теплиц неподвижн относительн конечн групп автоморфизм</title>
        <title type="mystem">подалгебра</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9006</url>
        <annotation type="default">В данной работе дается описание$C^*$-подалгебр алгебры Теплица$\mathcal T$, каждый
            элемент которых неподвижен относительно конечной подгруппы группы автоморфизмов алгебры$\mathcal T$.
            Доказывается, что у таких подалгебр есть конечное семейство унитарно неэквивалентных неприводимых
            представлений.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в дан работ дает описаниеподалгебр алгебр теплиц кажд элемент котор неподвиж
            относительн конечн подгрупп групп автоморфизм алгебр доказается что у так подалгебр ест конечн семейств
            унитарн неэквалентных непродимых представлен
        </annotation>
        <annotation type="mystem">описаниеподалгебра подалгебра</annotation>
        <keywords>
            <keyword>индекс монома</keyword>
            <keyword>алгебра Теплица</keyword>
            <keyword>неприводимое представление</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>4</id>
        <title type="default">О компактном возмущении двухчастичного оператора Шрёдингера на решетке</title>
        <title type="porter">о компактн возмущен двухчастичн оператор шрдингер на решетк</title>
        <title type="mystem">двухчастичный шрдингер</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9007</url>
        <annotation type="default">Рассматривается система двух произвольных квантовых частиц на тpехмеpной pешетке с
            некоторыми дисперсионными функциями (описывающими перенос частицы с узла на узел), взаимодействующих с
            помощью потенциала притяжения только на ближайших соседних узлах. Найден класс потенциалов такой, что при
            возмущении двухчастичного оператора$h(k)$, соответствующего системе двух частиц, с потенциалом из этого
            класса дискретный спектр$h(k)$сохраняется.
        </annotation>
        <annotation type="porter">рассматрается систем двух произвольн квантов частиц на техмен ешетк с некотор
            дисперсион функц описающим перенос частиц с узл на узел взаимодейств с помощ потенциа притяжен тольк на
            ближайш соседн узл найд класс потенциал так что при возмущен двухчастичн оператор соответств систем двух
            частиц с потенциал из эт класс дискретн спектрсохраня
        </annotation>
        <annotation type="mystem">техмена ешетка двухчастичный спектрсохраняться</annotation>
        <keywords>
            <keyword>двухчастичный гамильтониан на решетке</keyword>
            <keyword>виртуальный уровень</keyword>
            <keyword>кратность виртуального уровня</keyword>
            <keyword>собственное значение</keyword>
            <keyword>дискретный спектр.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>5</id>
        <title type="default">Начально-граничная задача для параболо-гиперболического уравнения с нагруженными
            слагаемыми
        </title>
        <title type="porter">начальнограничн задач для парабологиперболическ уравнен с нагружен слага</title>
        <title type="mystem">начальнограничный парабологиперболический</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9008</url>
        <annotation type="default">В работе найдены необходимые и достаточные условия единственности решения
            начально-граничной задачи для нагруженного уравнения смешанного параболо-гиперболического типа. Решение
            построено в виде суммы ряда по собственным функциям соответствующей одномерной задачи на собственные
            значения. При обосновании сходимости ряда возникает проблема малых знаменателей. При определенных условиях
            на данные задачи получена оценка об отделенности от нуля малого знаменателя, что позволило доказать теорему
            существования в классе регулярных решений.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в работ найд необходим и достаточн услов единствен решен начальнограничн задач для
            нагружен уравнен смеша парабологиперболическ тип решен постро в вид сумм ряд по собствен функц соответств
            одномерн задач на собствен значен при обоснован сходим ряд возника проблем мал знаменател при определен
            услов на дан задач получ оценк об отделен от нул мал знаменател что позвол доказа теор существован в класс
            регулярн решен
        </annotation>
        <annotation type="mystem">начальнограничный парабологиперболический отделенность</annotation>
        <keywords>
            <keyword>уравнение смешанного типа с нагруженными слагаемыми</keyword>
            <keyword>начально-граничная задача</keyword>
            <keyword>единственность</keyword>
            <keyword>существование</keyword>
            <keyword>устойчивость.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>6</id>
        <title type="default">Нелокальная краевая задача с условием Бицадзе–Самарского для уравнения
            параболо-гиперболического типа второго рода
        </title>
        <title type="porter">нелокальн краев задач с услов бицадзесамарск для уравнен парабологиперболическ тип втор
            род
        </title>
        <title type="mystem">бицадзесамарский парабологиперболический</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9009</url>
        <annotation type="default">В данной статье доказана однозначная разрешимость нелокальной краевой задачи для
            вырождающегося уравнения параболо-гиперболического типа второго рода в случае, когда на первой части
            характеристики задается нелокальное краевое условие, а на второй части и параллельной ей характеристике
            задается условие типа Бицадзе–Самарского.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в дан стат доказа однозначн разрешим нелокальн краев задач для вырожда уравнен
            парабологиперболическ тип втор род в случа когд на перв част характеристик зада нелокальн краев услов а на
            втор част и параллельн е характеристик зада услов тип бицадзесамарск
        </annotation>
        <annotation type="mystem">парабологиперболический бицадзесамарский</annotation>
        <keywords>
            <keyword>вырождающиеся уравнения</keyword>
            <keyword>нелокальная краевая задача</keyword>
            <keyword>уравнение второго рода</keyword>
            <keyword>условие типа Бицадзе–Самарского</keyword>
            <keyword>существование и единственность решения задачи</keyword>
            <keyword>принцип экстремума</keyword>
            <keyword>интегральное уравнение Фредгольма.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>7</id>
        <title type="default">Сепарабельные модули без кручения с</title>
        <title type="porter">сепарабельн модул без кручен с</title>
        <title type="mystem"/>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9010</url>
        <annotation type="default">В данной работе исследуется свойство однозначности сложения в кольце эндоморфизмов
            сепарабельного модуля без кручения над коммутативным дедекиндовым кольцом.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в дан работ исслед свойств однозначн сложен в кольц эндоморфизм сепарабельн модул без
            кручен над коммутатным дедекиндов кольц
        </annotation>
        <annotation type="mystem">эндоморфизм дедекиндов</annotation>
        <keywords>
            <keyword>кольцо с однозначным сложением</keyword>
            <keyword>сепарабельный модуль без кручения.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>8</id>
        <title type="default">О фактор-пространствах компактных групп Ли по подгруппам коранга единица</title>
        <title type="porter">о факторпространств компактн групп ли по подгрупп коранг единиц</title>
        <title type="mystem">факторпространство коранг</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9011</url>
        <annotation type="default">Получена классификация транзитивных действий компактных групп Ли на односвязных
            многообразиях вида$G/H$, где$G$– компактная связная группа Ли,$H$– подгруппа коранга единица, совпадающая с
            коммутантом централизатора некоторого тора.
        </annotation>
        <annotation type="porter">получ классификац транзитных действ компактн групп ли на односвязн многообраз вид где
            компактн связн групп ли подгрупп коранг единиц совпада с коммутант централизатор некотор тор
        </annotation>
        <annotation type="mystem">односвязный коранг коммутант централизатор</annotation>
        <keywords>
            <keyword>компактная группа Ли</keyword>
            <keyword>когомологии</keyword>
            <keyword>транзитивное действие.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>9</id>
        <title type="default">О полном списке аффинно-однородных поверхностей (</title>
        <title type="porter">о полн списк аффиннооднородн поверхн</title>
        <title type="mystem">аффиннооднородный</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9012</url>
        <annotation type="default">Задача описания аффинно-однородных вещественных гиперповерхностей комплексных
            пространств является важной частью проблемы голоморфной классификации однородных подмногообразий, не имеющей
            в настоящее время полного решения даже в$3$-мерном случае.Разработанная авторами схема, использующая
            аффинные канонические уравнения и технику матричных алгебр Ли, ранее позволила получить полные описания двух
            естественных классов аффинно-однородных вещественных гиперповерхностей$3$-мерного комплексного пространства.
            В сообщении приводится полное описание еще одного класса. Оно содержит совокупность известных частных
            примеров и (полученные с использованием символьных вычислений) алгебры Ли, соответствующие остальным
            однородным многообразиям обсуждаемых типов. Основной результат сообщения получается за счет интегрирования
            этих алгебр.
        </annotation>
        <annotation type="porter">задач описан аффиннооднородн веществен гиперповерхн комплексн пространств явля важн
            част проблем голоморфн классификац однородн подмногообраз не имеющ в настоя врем полн решен даж вмерн
            случаеразработа автор схем использ аффин каноническ уравнен и техник матричн алгебр ли ран позвол получ полн
            описан двух естествен класс аффиннооднородн веществен гиперповерхностеймерн комплексн пространств в сообщен
            привод полн описан ещ одн класс он содерж совокупн известн частн пример и получен с использован символьн
            вычислен алгебр ли соответств остальн однородн многообраз обсужда тип основн результат сообщен получа за
            счет интегрирован эт алгебр
        </annotation>
        <annotation type="mystem">аффиннооднородный гиперповерхность вмерный случаеразработанный аффиннооднородный
            гиперповерхностеймерный
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>комплексное пространство</keyword>
            <keyword>аффинное преобразование</keyword>
            <keyword>однородное многообразие</keyword>
            <keyword>векторное поле</keyword>
            <keyword>алгебра Ли</keyword>
            <keyword>каноническое уравнение.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <id>10</id>
        <title type="default">Об ограниченности псевдодифференциальных операторов в пространствах Гёльдера–Зигмунда с
            переменным порядком гладкости
        </title>
        <title type="porter">об ограничен псевдодифференциальн оператор в пространств гльдеразигмунд с перемен порядк
            гладкост
        </title>
        <title type="mystem">псевдодифференциальный гльдеразигмунд</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9013</url>
        <annotation type="default">Рассматриваются пространства Гёльдера–Зигмунда функций, определенных на конечномерном
            вещественном пространстве, с показателем гладкости, зависящим от точки пространства. Показатель может
            принимать отрицательные значения. Доказана теорема о непрерывности псевдодифференциальных операторов с
            “экзотическими” символами из классов Хермандера в таких пространствах.
        </annotation>
        <annotation type="porter">рассматраются пространств гльдеразигмунд функц определен на конечномерн веществен
            пространств с показател гладкост завися от точк пространств показател может принима отрицательн значен
            доказа теорем о непрерн псевдодифференциальн оператор с экзотическ символ из класс хермандер в так
            пространств
        </annotation>
        <annotation type="mystem">гльдеразигмунд конечномерный псевдодифференциальный хермандер</annotation>
        <keywords>
            <keyword>псевдодифференциальный оператор</keyword>
            <keyword>пространства Гёльдера–Зигмунда</keyword>
            <keyword>переменный показатель гладкости.</keyword>
        </keywords>
    </article>
</article_list>
