<article_list>
    <article>
        <title type="default">О числе моделей теорий локально свободных алгебр</title>
        <title type="porter">о числ модел теор локальн свободн алгебр</title>
        <title type="mystem">о число модель теория локально|локальный свободный алгебра</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9004</url>
        <annotation type="default">В работе исследуется число предельных и простых над конечными множествами моделей
            счетных полных теорий локально свободных алгебр.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в работ исслед числ предельн и прост над конечн множеств модел счетн полн теор локальн
            свободн алгебр.
        </annotation>
        <annotation type="mystem">в работа исследоваться число предельный и простой над|нада конечный множество модель
            счетный полный теория локально|локальный свободный алгебра
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>предельная модель</keyword>
            <keyword>простая модель</keyword>
            <keyword>локально свободная алгебра.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">Бигруппоидные инварианты для зацеплений в проективном пространстве</title>
        <title type="porter">бигруппоидн инвариант для зацеплен в проектном пространств</title>
        <title type="mystem">бигруппоидный? инвариант для зацепление в проективный пространство</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9005</url>
        <annotation type="default">В статье вводится понятие проективного бигруппоида, объекта, связанного с
            зацеплениями в проективном пространстве. Статья посвящена доказательству того, что число допустимых
            раскрасок диаграммы зацепления в проективном пространстве проективным бигруппоидом является инвариантом
            этого зацепления.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в стат ввод понят проектного бигруппоида, объекта, связа с зацеплен в проектном
            пространстве. стат посвящ доказательств того, что числ допустим раскрасок диаграмм зацеплен в проектном
            пространств проектным бигруппоид явля инвариант эт зацепления.
        </annotation>
        <annotation type="mystem">в статья вводиться понятие проективный бигруппоид? объект связанный|связывать с
            зацепление в проективный пространство статья посвящать доказательство то|тот|того что число допустимый
            раскраска диаграмма зацепление в проективный пространство проективный бигруппоид? являться инвариант
            это|этот зацепление
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>зацепление</keyword>
            <keyword>бигруппоид</keyword>
            <keyword>инвариант</keyword>
            <keyword>проективное пространство.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">Структура подалгебр алгебры Теплица, неподвижных относительно конечной группы
            автоморфизмов
        </title>
        <title type="porter">структур подалгебр алгебр теплица, неподвижн относительн конечн групп автоморфизм</title>
        <title type="mystem">структура подалгебра? алгебра теплица неподвижный относительно|относительный конечный
            группа автоморфизм
        </title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9006</url>
        <annotation type="default">В данной работе дается описание</annotation>
        <annotation type="porter">в дан работ дает описан</annotation>
        <annotation type="mystem">в давать|данна|данный работа даваться описание</annotation>
        <keywords>
            <keyword>индекс монома</keyword>
            <keyword>алгебра Теплица</keyword>
            <keyword>неприводимое представление</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">О компактном возмущении двухчастичного оператора Шрёдингера на решетке</title>
        <title type="porter">о компактн возмущен двухчастичн оператор шредингер на решетк</title>
        <title type="mystem">о компактный возмущение двухчастичный? оператор шрдингер? на решетка</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9007</url>
        <annotation type="default">Рассматривается система двух произвольных квантовых частиц на тpехмеpной pешетке с
            некоторыми дисперсионными функциями (описывающими перенос частицы с узла на узел), взаимодействующих с
            помощью потенциала притяжения только на ближайших соседних узлах. Найден класс потенциалов такой, что при
            возмущении двухчастичного оператора
        </annotation>
        <annotation type="porter">рассматрается систем двух произвольн квантов частиц на тpехмеpн pешетк с некотор
            дисперсион функц (описающим перенос частиц с узл на узел), взаимодейств с помощ потенциа притяжен тольк на
            ближайш соседн узлах. найд класс потенциал такой, что при возмущен двухчастичн оператор
        </annotation>
        <annotation type="mystem">рассматриваться система два произвольный квантовый частица на техмена?|техменый?
            ешетка? с некоторый|некоторые дисперсионный функция описывать перенос частица с узел на узел
            взаимодействовать с помощь потенциал притяжение только на близкий|ближний соседний узел находить класс
            потенциал такой что при|пря возмущение двухчастичный? оператор
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>двухчастичный гамильтониан на решетке</keyword>
            <keyword>виртуальный уровень</keyword>
            <keyword>кратность виртуального уровня</keyword>
            <keyword>собственное значение</keyword>
            <keyword>дискретный спектр.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">Начально-граничная задача для параболо-гиперболического уравнения с нагруженными
            слагаемыми
        </title>
        <title type="porter">начально-граничн задач для параболо-гиперболическ уравнен с нагружен слага</title>
        <title type="mystem">начальнограничный? задача для парабологиперболический? уравнение с нагружать
            слагаемое|слагать
        </title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9008</url>
        <annotation type="default">В работе найдены необходимые и достаточные условия единственности решения
            начально-граничной задачи для нагруженного уравнения смешанного параболо-гиперболического типа. Решение
            построено в виде суммы ряда по собственным функциям соответствующей одномерной задачи на собственные
            значения. При обосновании сходимости ряда возникает проблема малых знаменателей. При определенных условиях
            на данные задачи получена оценка об отделенности от нуля малого знаменателя, что позволило доказать теорему
            существования в классе регулярных решений.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в работ найд необходим и достаточн услов единствен решен начально-граничн задач для
            нагружен уравнен смеша параболо-гиперболическ типа. решен постро в вид сумм ряд по собствен функц соответств
            одномерн задач на собствен значения. при обоснован сходим ряд возника проблем мал знаменателей. при
            определен услов на дан задач получ оценк об отделен от нул мал знаменателя, что позвол доказа теор
            существован в класс регулярн решений.
        </annotation>
        <annotation type="mystem">в работа находить необходимый и достаточный условие единственность решение
            начальнограничный? задача для нагружать уравнение смешанный|смешать парабологиперболический? тип решение
            построить в вид сумма ряд по собственный функция соответствующий|соответствовать одномерный задача на
            собственный значение при|пря обоснование сходимость ряд возникать проблема малый|малых|малое знаменатель
            при|пря определенный|определять условие на данные|давать|данный задача получать оценка об отделенность? от
            ноль малый|малое знаменатель что позволять доказывать теорема существование в класс регулярный решение
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>уравнение смешанного типа с нагруженными слагаемыми</keyword>
            <keyword>начально-граничная задача</keyword>
            <keyword>единственность</keyword>
            <keyword>существование</keyword>
            <keyword>устойчивость.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">Нелокальная краевая задача с условием Бицадзе–Самарского для уравнения
            параболо-гиперболического типа второго рода
        </title>
        <title type="porter">нелокальн краев задач с услов бицадзе–самарск для уравнен параболо-гиперболическ тип втор
            род
        </title>
        <title type="mystem">нелокальный краевой задача с условие бицадзесамарский? для уравнение
            парабологиперболический? тип второй|второе род
        </title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9009</url>
        <annotation type="default">В данной статье доказана однозначная разрешимость нелокальной краевой задачи для
            вырождающегося уравнения параболо-гиперболического типа второго рода в случае, когда на первой части
            характеристики задается нелокальное краевое условие, а на второй части и параллельной ей характеристике
            задается условие типа Бицадзе–Самарского.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в дан стат доказа однозначн разрешим нелокальн краев задач для вырожда уравнен
            параболо-гиперболическ тип втор род в случае, когд на перв част характеристик зада нелокальн краев условие,
            а на втор част и параллельн е характеристик зада услов тип бицадзе–самарского.
        </annotation>
        <annotation type="mystem">в давать|данна|данный статья доказывать однозначный разрешимость нелокальный
            краевой|краева задача для вырождаться уравнение парабологиперболический? тип второй|второе род в случай
            когда на первый часть|частить характеристика задаваться нелокальный краевой условие а на второй|втора
            часть|частить и параллельный она характеристика задаваться условие тип бицадзесамарский?
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>вырождающиеся уравнения</keyword>
            <keyword>нелокальная краевая задача</keyword>
            <keyword>уравнение второго рода</keyword>
            <keyword>условие типа Бицадзе–Самарского</keyword>
            <keyword>существование и единственность решения задачи</keyword>
            <keyword>принцип экстремума</keyword>
            <keyword>интегральное уравнение Фредгольма.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">Сепарабельные модули без кручения с</title>
        <title type="porter">сепарабельн модул без кручен с</title>
        <title type="mystem">сепарабельный модуль без кручение с</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9010</url>
        <annotation type="default">В данной работе исследуется свойство однозначности сложения в кольце эндоморфизмов
            сепарабельного модуля без кручения над коммутативным дедекиндовым кольцом.
        </annotation>
        <annotation type="porter">в дан работ исслед свойств однозначн сложен в кольц эндоморфизм сепарабельн модул без
            кручен над коммутатным дедекиндов кольцом.
        </annotation>
        <annotation type="mystem">в давать|данна|данный работа исследоваться свойство однозначность сложение в кольцо
            эндоморфизм? сепарабельный модуль без кручение над|нада коммутативный дедекиндов?|дедекиндовый?|дедекиндова?
            кольцо
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>кольцо с однозначным сложением</keyword>
            <keyword>сепарабельный модуль без кручения.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">О фактор-пространствах компактных групп Ли по подгруппам коранга единица</title>
        <title type="porter">о фактор-пространств компактн групп ли по подгрупп коранг единиц</title>
        <title type="mystem">о факторпространство? компактный группа ли по подгруппа коранг? единица</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9011</url>
        <annotation type="default">Получена классификация транзитивных действий компактных групп Ли на односвязных
            многообразиях вида
        </annotation>
        <annotation type="porter">получ классификац транзитных действ компактн групп ли на односвязн многообраз вид
        </annotation>
        <annotation type="mystem">получать классификация транзитивный действие компактный группа ли на
            односвязный?|односвязной? многообразие вид
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>компактная группа Ли</keyword>
            <keyword>когомологии</keyword>
            <keyword>транзитивное действие.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">О полном списке аффинно-однородных поверхностей (</title>
        <title type="porter">о полн списк аффинно-однородн поверхн (</title>
        <title type="mystem">о полный список аффиннооднородный? поверхность</title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9012</url>
        <annotation type="default">Задача описания аффинно-однородных вещественных гиперповерхностей комплексных
            пространств является важной частью проблемы голоморфной классификации однородных подмногообразий, не имеющей
            в настоящее время полного решения даже в
        </annotation>
        <annotation type="porter">задач описан аффинно-однородн веществен гиперповерхн комплексн пространств явля важн
            част проблем голоморфн классификац однородн подмногообразий, не имеющ в настоя врем полн решен даж в
        </annotation>
        <annotation type="mystem">задача описание аффиннооднородный? вещественный гиперповерхность? комплексный
            пространство являться важный часть|частью проблема голоморфный классификация однородный подмногообразие не
            иметь в настоящее|настоящий время полный решение даже в
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>комплексное пространство</keyword>
            <keyword>аффинное преобразование</keyword>
            <keyword>однородное многообразие</keyword>
            <keyword>векторное поле</keyword>
            <keyword>алгебра Ли</keyword>
            <keyword>каноническое уравнение.</keyword>
        </keywords>
    </article>
    <article>
        <title type="default">Об ограниченности псевдодифференциальных операторов в пространствах Гёльдера–Зигмунда с
            переменным порядком гладкости
        </title>
        <title type="porter">об ограничен псевдодифференциальн оператор в пространств гельдера–зигмунд с перемен порядк
            гладкост
        </title>
        <title type="mystem">об ограниченность псевдодифференциальный? оператор в пространство гльдеразигмунд? с
            переменный|переменная порядок|порядком гладкость
        </title>
        <url>http://www.mathnet.ru/rus/ivm9013</url>
        <annotation type="default">Рассматриваются пространства Гёльдера–Зигмунда функций, определенных на конечномерном
            вещественном пространстве, с показателем гладкости, зависящим от точки пространства. Показатель может
            принимать отрицательные значения. Доказана теорема о непрерывности псевдодифференциальных операторов с
            “экзотическими” символами из классов Хермандера в таких пространствах.
        </annotation>
        <annotation type="porter">рассматраются пространств гельдера–зигмунд функций, определен на конечномерн веществен
            пространстве, с показател гладкости, завися от точк пространства. показател может принима отрицательн
            значения. доказа теорем о непрерн псевдодифференциальн оператор с “экзотическими” символ из класс хермандер
            в так пространствах.
        </annotation>
        <annotation type="mystem">рассматриваться пространство гльдеразигмунд? функция определенный|определять на
            конечномерный? вещественный пространство с показатель гладкость зависеть от точка пространство показатель
            мочь|может принимать отрицательный значение доказывать теорема о непрерывность псевдодифференциальный?
            оператор с экзотический символ из|иза класс|классовый|классы хермандер?|хермандера? в такой пространство
        </annotation>
        <keywords>
            <keyword>псевдодифференциальный оператор</keyword>
            <keyword>пространства Гёльдера–Зигмунда</keyword>
            <keyword>переменный показатель гладкости.</keyword>
        </keywords>
    </article>
</article_list>
